Positionner des points d'abscisse fractionnaire sur une demi-droite graduée.
\begin{enumerate}
	\item On souhaite positionner sur un axe les points suivants~:
	$A\left(\frac{1}{6}\right)$, $B\left(\frac{5}{6}\right)$ et $C\left(\frac{8}{6}\right)$.
	\begin{enumerate}
		\item En combien de parts égales doit-on diviser une unité de la demi-droite graduée pour
		placer ces points~? \dotfill
		\item En tenant compte de la question précédente, positionner le nombre $1$
		sur l'axe suivant puis placer $A$, $B$ et $C$.

		\begin{tikzpicture}
		\draw[-latex',thick] (0,0) -- (15,0);
		\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$0$}] (O) at (0, 0);
		\foreach \x in {0,1,...,14}
			\draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
		\end{tikzpicture}
	\end{enumerate}
	\item Après avoir placé le point d'abscisse $1$ de manière judicieuse, positionner sur la demi-droite graduée les points suivants~:
	$D\left(\frac{8}{5}\right)$, $E\left(\frac{11}{5}\right)$ et $F\left(\frac{3}{5}\right)$.


		\begin{tikzpicture}
		\draw[-latex',thick] (0,0) -- (15,0);
		\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$0$}] (O) at (0, 0);
		\foreach \x in {0,1,...,14}
			\draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
		\end{tikzpicture}

	\item Même question avec les points suivants~:
	$G\left(\frac{5}{4}\right)$, $H\left(\frac{11}{12}\right)$ et $I\left(\frac{5}{6}\right)$.


		\begin{tikzpicture}
		\draw[-latex',thick] (0,0) -- (15,0);
		\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$0$}] (O) at (0, 0);
		\foreach \x in {0,0.5,...,14}
			\draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
		\end{tikzpicture}
\end{enumerate}